\section{models.py}
\begin{lstlisting}[caption={models}, label=m4s 1]
from django.db import models 
\end{lstlisting}
Moduł zawierający definicję wszystkich podstawowych pól oraz podstawowego modelu \\
Tworzone obiekty w tym module muszą dziedziczyć po \texttt{models.Model} np.
\begin{lstlisting}[caption={obiekt}, label=m4s 2]
class Moj_obiekt(models.Model):
\end{lstlisting}
Dziedziczenie po klasie \texttt{models.Model} powoduje że dostajemy już całą ,,obudowę'' do obsługi bazy danych 
\\[0.5 cm]
\textcolor{blue}{Pola:}
\begin{lstlisting}[caption={pola}, label=m4s 3]
pole_znakowe = models.CharField(max_length=20) 
pole_key = models.ForeignKey(Moj_obiekt)
pole_email = models.EmailField()
pole_message = models.TextField()
\end{lstlisting}
\begin{enumerate}
\item pole znakowe o maksymalnej długości 20 znaków
\item klucz obcy
\item specjalne pole na email
\item pole o nieograniczonej długości
\end{enumerate}
\textcolor{blue}{Metoda do reprezentacji ,,napisowej'' obiektu [5]}
\begin{lstlisting}[caption={str}, label=m4s 4]
class Author(models.Model):
    first_name = models.CharField(max_length=20)
    last_name = models.CharField(max_length=50)
    
    def __str__(self):
        return "{first_name {last_name}".format(first_name=self.first_name,
            last_name=self.last_name) 
\end{lstlisting}
\textcolor{blue}{Model wiadomości} \label{m4s 5l1}
\begin{lstlisting}[caption={contact/models.py}, label=m4s 5]
class Message(models.Model):
    name = models.CharField(max_length=250)
    email = models.EmailField()
    message = models.TextField() 
    
    def __str__(self):
        return  "message form {name}".format(name=self.name)
\end{lstlisting}